Savings Accounts
Q: What is the minimum balance required to open a savings account?
A: The minimum balance is 50 birr.
Q: የባንክ መለያ ለመክፈት ያስፈልጋል?
A: ቢያንስ 50 ብር ነው ያስፈልገው።
Q: Akaakuun kuusaa maallaqaa maalii?
A: Maallaqa xinnaa banuuf barbaachisu 50 Birr dha.

Q: Is there a monthly fee for savings accounts?
A: No monthly fees for savings accounts.
Q: የቁጠባ ሂሳብ ወርሃዊ ክፍያ አለው?
A: አይ፣ የቁጠባ ሂሳብ ወርሃዊ ክፍያ የለውም።
Q: Akkaawuntii kuusaa keessatti kaffaltii ji'aa jira?
A: Lakki, akkaawuntii kuusaa kaffaltii ji'aa hin qabu.

Credit Services
Q: What is the interest rate for personal loans?
A: Personal loans have 7% annual interest.
Q: የግላዊ ብድር የወለድ መጠን ስንት ነው?
A: የግላዊ ብድር ወለድ 7% በዓመት ነው።
Q: Gaarii namaa irratti baatii meeqa?
A: Baatii gaarii namaa waggaa tokko 7% dha.

Q: How long does loan approval take?
A: Approval takes 3-5 working days.
Q: ብድር ለመፍቀድ ምን ያህል ጊዜ ይወስዳል?
A: ፍቃድ ለማግኘት 3-5 የስራ ቀናት ይወስዳል።
Q: Gaarii ergaa argachuuf yeroo meeqa fudhata?
A: Yeroo 3-5 guyyaa hojii fudhata.

CBE Birr Mobile Money
Q: How do I register for mobile banking?
A: Dial *847# and follow instructions.
Q: ሞባይል ባንክ ለመመዝገብ እንዴት ነው?
A: *847# ደውለው መመሪያዎችን ይከተሉ።
Q: Baankii mobaayilii galmeessuuf akkam?
A: *847# tuqi ergaa hordofi.

Q: What is the maximum daily transfer limit?
A: The daily limit is 10,000 birr.
Q: በቀን ከፍተኛ የማስተላለፊያ መጠን ስንት ነው?
A: በቀን 10,000 ብር ነው።
Q: Guyyaa tokkoof meeqa dhiyeessuu dandeenya?
A: Guyyaa tokkoof 10,000 Birr dha.

Foreign Currency
Q: What currencies can I exchange?
A: USD, EUR, GBP, and more.
Q: ምን ምን አይነት ምንዛሪ መለወጥ ይቻላል?
A: ዶላር፣ ዩሮ፣ ፓውንድ እና ሌሎች።
Q: Maallaqa meeqa jijjiiruu nan danda'aa?
A: USD, EUR, GBP fi kanneen biroo.

Q: Is there a limit on foreign currency purchase?
A: Yes, limits apply based on purpose.
Q: የውጭ ምንዛሪ መግዣ ገደብ አለው?
A: አዎ፣ ዓላማ �ይ በማይ ገደብ አለው።
Q: Maallaqa alaa bitachuuf lakkoofsi jira?
A: Eeyyee, waantiif kan hundaa'u irratti hunda.

ATM Services
Q: What is the daily ATM withdrawal limit?
A: 10,000 birr per day.
Q: በቀን ከኤቲኤም ምን ያህል መሳል ይቻላል?
A: በቀን 10,000 ብር ነው።
Q: ATM irraa guyyaa tokkoof meeqa baasuu dandeenya?
A: Guyyaa tokkoof 10,000 Birr.

Q: What should I do if my card is stuck?
A: Call the bank immediately.
Q: ካርዴ ታግቶ ከተቀመጠ ምን ማድረግ አለብኝ?
A: �ወዲያውኑ ባንክ �ይደውሉ።
Q: Kaardii koo yoo cufame maal godhu?
A: Dhaamsa baankii call gochuu qaba.

POS Machines
Q: Where can I use my debit card?
A: At any merchant with POS machine.
Q: የዴቢት ካርዴን የት መጠቀም እችላለሁ?
A: POS ማሽን ባለው ማንኛውም ሱቅ።
Q: Kaardii koo eessa fayyaduu nan danda'aa?
A: POS qabu hundaa irratti.

Internet Banking
Q: How do I register for online banking?
A: Visit the website or nearest branch.
Q: ኦንላይን ባንክ እንዴት እመዝገባለሁ?
A: ድረገፅ ይጎብኙ ወይም ቅርንጫፍ �ይሂዱ።
Q: Inaarnetii baankii galmeessuuf akkam?
A: Weebsaayitii galchuu ykn braanchii dhiyaatu.

Security
Q: What should I do if I lose my card?
A: Call *847# to block immediately.
Q: ካርዴ ከጠፋ ምን ማድረግ አለብኝ?
A: *951# ደውለው ወዲያውኑ ያግዱት።
Q: Kaardii koo yoo badu maal godhu?
A: *951# tuqi dhaamsa gochuu qaba.
Savings Accounts
Q: What is the minimum balance required to open a savings account?
A: The minimum balance is 50 birr.
Q: የባንክ መለያ ለመክፈት ያስፈልጋል?
A: ቢያንስ 50 ብር ነው ያስፈልገው።
Q: Akaakuun kuusaa maallaqaa maalii?
A: Maallaqa xinnaa banuuf barbaachisu 50 Birr dha.

Q: Is there a monthly fee for savings accounts?
A: No monthly fees for savings accounts.
Q: የቁጠባ ሂሳብ ወርሃዊ ክፍያ አለው?
A: አይ፣ �ንስብያ ሂሳብ ወርሃዊ ክፍያ የለውም።
Q: Akkaawuntii kuusaa keessatti kaffaltii ji’aa jira?
A: Lakki, akkaawuntii kuusaa kaffaltii ji’aa hin qabu.

Credit Services
Q: What is the interest rate for personal loans?
A: Personal loans have 7% annual interest.
Q: የግላዊ ብድር የወለድ መጠን ስንት ነው?
A: የግላዊ ብድር ወለድ 7% በዓመት ነው።
Q: Gaarii namaa irratti baatii meeqa?
A: Baatii gaarii namaa waggaa tokko 7% dha.

Q: How long does loan approval take?
A: Approval takes 3-5 working days.
Q: ብድር ለመፍቀድ ምን ያህል ጊዜ ይወስዳል?
A: ፍቃድ ለማግኘት 3-5 የስራ ቀናት ይወስዳል።
Q: Gaarii ergaa argachuuf yeroo meeqa fudhata?
A: Yeroo 3-5 guyyaa hojii fudhata.

CBE Birr Mobile Money
Q: How do I register for mobile banking?
A: Dial *847# and follow instructions.
Q: �ሞባይል ባንክ ለመመዝገብ እንዴት ነው?
A: *847# ደውለው መመሪያዎችን ይከተሉ።
Q: Baankii mobaayilii galmeessuuf akkam?
A: *847# tuqi ergaa hordofi.

Q: What is the maximum daily transfer limit?
A: The daily limit is 10,000 birr.
Q: በቀን ከፍተኛ የማስተላለፊያ መጠን ስንት ነው?
A: በቀን 10,000 ብር ነው።
Q: Guyyaa tokkoof meeqa dhiyeessuu dandeenya?
A: Guyyaa tokkoof 10,000 Birr dha.

Foreign Currency
Q: What currencies can I exchange?
A: USD, EUR, GBP, and more.
Q: ምን ምን አይነት ምንዛሪ መለወጥ ይቻላል?
A: ዶላር፣ ዩሮ፣ ፓውንድ �ና ሌሎች።
Q: Maallaqa meeqa jijjiiruu nan danda’aa?
A: USD, EUR, GBP fi kanneen biroo.

Q: Is there a limit on foreign currency purchase?
A: Yes, limits apply based on purpose.
Q: የውጭ �ምንዛሪ መግዣ ገደብ አለው?
A: አዎ፣ ዓላማ ላይ በመመርኮዝ ገደብ አለው።
Q: Maallaqa alaa bitachuuf lakkoofsi jira?
A: Eeyyee, waantiif kan hundaa’u irratti hunda.

ATM Services
Q: What is the daily ATM withdrawal limit?
A: 10,000 birr per day.
Q: በቀን ከኤቲኤም ምን ያህል መሳል ይቻላል?
A: በቀን 10,000 ብር ነው።
Q: ATM irraa guyyaa tokkoof meeqa baasuu dandeenya?
A: Guyyaa tokkoof 10,000 Birr.

Q: What should I do if my card is stuck?
A: Call the bank immediately.
Q: ካርዴ ታግቶ ከተቀመጠ ምን ማድረግ አለብኝ?
A: ወዲያውኑ ባንክ ይደውሉ።
Q: Kaardii koo yoo cufame maal godhu?
A: Dhaamsa baankii call gochuu qaba.

POS Machines
Q: Where can I use my debit card?
A: At any merchant with a POS machine.
Q: የዴቢት ካርዴን የት መጠቀም እችላለሁ?
A: POS ማሽን ባለው ማንኛውም ሱቅ።
Q: Kaardii koo eessa fayyaduu nan danda’aa?
A: POS qabu hundaa irratti.

Internet Banking
Q: How do I register for online banking?
A: Visit the website or nearest branch.
Q: ኦንላይን ባንክ እንዴት እመዝገባለሁ?
A: ድረገፅ ይጎብኙ ወይም ቅርንጫፍ �ይሂዱ።
Q: Inaarnetii baankii galmeessuuf akkam?
A: Weebsaayitii galchuu ykn braanchii dhiyaatu.

Security
Q: What should I do if I lose my card?
A: Call *847# to block immediately.
Q: ካርዴ ከጠፋ ምን ማድረግ አለብኝ?
A: *951# ደውለው ወዲያውኑ ያግዱት።
Q: Kaardii koo yoo badu maal godhu?
A: *951# tuqi dhaamsa gochuu qaba.